# Примерный план семинаров

## Семинар 1

- [x] Организационная часть
- [x] Базовые типы в F#
- [x] Объявление значений
- [x] Вывод на экран
- [x] Основные операторы
- [x] Знак остатка от деления
- [x] Бесконечности и `nan`
- [x] Объявления собственных операторов
- [x] Объявление функций
- [x] Функциональные типы
- [x] Как записывать вызов функции
- [x] Каррирование
- [x] Типизация аргументов
- [x] Преобразования типов
- [x] Функции с вложенными объявлениями
- [x] Строки
- [x] Конкатенация
- [x] Строка с `@`
- [x] Взятие подстроки
- [x] Кортежи
- [x] Получение элементов
- [x] Распаковка кортежа
- [x] Опциональный тип
- [x] Проверка и доступ к элементу
- [x] Объявление типов
- [x] Условный оператор
- [x] Условный оператор типа `unit`
- [x] Тип-сокращение
- [x] Размеченное объединение
- [x] Объединение из одной ветви
- [x] Реализация собственного опционального типа
- [x] Сопоставление с образцом
- [x] Сопоставление при условии
- [x] Логические операторы в паттернах

## Семинар 2

- [x] Вопрос: объявление унарных операторов
- [x] Вопрос: перегрузка функций
- [x] Вопрос: как устроены исключения
- [x] Перечисления
- [x] Рекурсия
- [x] Реализация цикла
- [x] Цикл `for`
- [x] Реализация списков
- [x] Списки
- [x] Конструктор списка
- [x] Пкречисление через точку с запятой и построчно
- [x] Задание диапазоном
- [x] Генератор списка
- [x] Конкатенация
- [x] Лямбда-выражения
- [x] Отличия `fun` и `function`
- [x] Сопоставление с образцом для `function`
- [x] Библиотека для работы со списками: `head`, `tail`, `length`, `item` и др.
- [x] Функции высших порядков: `map`, `filter`, `fold`
- [x] Отличия `fold` и `reduce`
- [x] Другие ФВП
- [x] Конвейер: `|>`, `<|`
- [x] Игнорирование значений
- [x] Композиция: `>>`, `<<`
- [x] Асимптотика функций работы со списками
- [x] Хвостовая рекурсия
- [x] Продолжения
- [x] Задачки на семинаре: `forall`, `partition`

--- 

- [ ] Деревья общего вида
- [ ] Обход в глубину
- [ ] Печать дерева
- [ ] Отображение деревьев
- [ ] Двоичные деревья
- [ ] Префиксный, инфиксный, постфиксный обходы
- [ ] Бинарные деревья поиска
- [ ] Подсчет количества элементов с помошью продолжений
- [ ] Абстрактные синтаксические деревья
- [ ] Вычисление выражений
- [ ] Массивы
- [ ] Перечисление элементов, диапазон, инкремент, генератор
- [ ] Доступ по индексу
- [ ] Слайсы
- [ ] Мутабельность
- [ ] Библиотека работы с массивами
- [ ] Множества
- [ ] Словари
- [ ] Тип `Result<'T,'Failure>`
- [ ] Дженерики
- [ ] Хеш-таблицы
- [ ] Ленивые последовательности
- [ ] Энергичные вычисления
- [ ] Ленивые вычисления
- [ ] Пустая последовательность
- [ ] Перечисление элементов через `yield`
- [ ] Генератор последовательностей
- [ ] Диапазон, инкремент
- [ ] Рекурсивные последовательности
- [ ] Мемоизация
- [ ] Генераторы
- [ ] Ссылочные переменные
- [ ] Записи
- [ ] Объявление экземпляра через точку с запятой и построчно
- [ ] Копирование и обновление
- [ ] Обращение к полям
- [ ] Методы записей
- [ ] Классы
- [ ] Внутренние члены класса
- [ ] Методы класса
- [ ] Обобщенные классы
- [ ] Вывод параметра
- [ ] Замыкания
- [ ] Статическое связывание
- [ ] Динамическое связывание
- [ ] Изменяемые переменные
- [ ] Активные шаблоны
- [ ] Единицы измерения
- [ ] Параллельная обработка массива
